<Document>
  # Сумеречники
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobShadekin" Caption=""/>
  </Box>
  Сумеречники — крайне малочисленная раса, которую можно спутать с млекопитающими из-за их внешности. По виду большинство из них похожи на псовых с двумя парами ушей. И, несмотря на знакомую внешность, Сумеречники являются существами, склонными к изоляции, что не позволяет изучить необычные явления, связанные с их расой. Существование Сумеречников до недавних пор было окутано мифами, байками и легендами тех, кому посчастливилось лицезреть их.

  ## Физиология

  Для большинства Сумеречников характерны такие отличительные черты, как плотный мягкий мех, длинный хвост, две пары длинных ушей, а также большие выразительные и [color=#ffa500]очень чувствительные глаза[/color], которые, по всей видимости, лишены зрачков, что указывает на строение, совершенно отличное от строения большинства млекопитающих.

  Организм Сумеречников [color=#ffa500]лишён лёгких как таковых[/color], однако оснащён схожими “лёгочными” мешками, которые позволяют Сумеречникам набирать воздух и общаться друг с другом.

  Рост Сумеречников колеблется в районе 165 см, с редкими аномальными отклонениями в пределах 35 см, причём как вверх, так и вниз.

  Хвост Сумеречников [color=#1e90ff]намного эластичнее и легче поддаются контролю[/color], чем у тех же Вульпканинов. Из-за того, что их хвост оснащён дополнительной опорно-двигательной мускулатурой, они способны управлять своим хвостом почти как третьей рукой, оборачивая его вокруг людей или предметов, хотя большинство из них не способны производить тонкие манипуляции.

  За всё время исследований у данного вида [color=#1e90ff]не было замечено признаков старения[/color]. Конечно, некоторые из подопытных выглядели старше, некоторые младше, но даже после полусотни лет изучения признаков старения выявлено не было.

  ## Перемещение
  Сумеречники способны перемещаться на короткие расстояния, чуть больше 5 тайлов, при этом каждое перемещение расходует теневую энергию; если она упадёт ниже определённого значения, начнётся таймер, по истечении которого сумеречник выгорит, а его глаза навсегда останутся чёрными, способность к телепортации исчезнет.

  Через некоторое время после достижении максимума энергии сумеречник автоматически телепортируется в случайную точку рядом

  ## Расовые особенности
  - Сумеречники получают на [color=#1e90ff]30% меньше урона обморожением[/color], но [color=#ffa500]на 20% больше урона ожогами, электричеством, на 25% больше от радиации, и на 150% больше от кровопотери[/color].
  - Оглушение от вспышек длится в 2 раза дольше.
  - Максимальное количество крови — 180u, а натуральная эффективность её восстановления снижена в 2 раза.
  - Удары наносят смешанный механический урон. (≈ [color=red]2,4[/color] ушибов / [color=red]3,6[/color] порезов / [color=red]1,2[/color] уколов)
  - Крит при [color=red]80[/color] единиц повреждений / Смерть при [color=red]160[/color] единиц повреждений.
  - Знают 4 языка вместо трёх.
  - Не нуждаются в дыхании, но подвергаются воздействию окружающих газов.
</Document>
